[短篇] 《願望是拯救你的笑容》

這次是一個短篇故事，只有幾個章節的長度，若然喜歡的話希望你能留下一個正評，謝謝！

-----------------------------------------------------------
紙言︰
Penana︰
如果你喜歡小弟的文字，歡迎追蹤我的Instagram (@siuzaan)︰

#1

某個小商場裡開著一家糖果店，小羚是該店老闆的女兒。老闆年紀大了，不論體力還是心力都不如從前，小羚便在高中開始到店舖幫忙。不過，她還只是個學生，她就只能在課餘時間幫忙。

糖果店的主要客源是小孩子和學生，每天的繁忙時間就是學校放學後的一至兩小時。只要那天小羚沒有課後活動，她就會立即飛奔到糖果店幫忙。每次爸爸看到小羚都會感到欣慰，露出慈祥的笑容。小羚是個聰明又勤勞的孩子，有她在，爸爸就能好好休息一陣子。

小羚很享受在店舖工作的日子，除了她的零用錢能因此漲高不少以外，作為這家糖果店的「小老闆」，她有一個夢想，就是要把快樂分享給別人。

這家糖果店的賣點是款式夠多、顏色夠豐富。Pizza軟糖、熊仔軟糖、可樂糖、白兔糖、牛奶糖……各種造型、各種味道的糖果你都能在這家店內找到。每次客人來到，他們都總會捧著一大袋七彩繽紛的糖果滿載而歸。她相信，人生就該像糖果一樣甜而斑斕。

她很愛笑，無時無刻都在笑。每個走進店內的人都會被她的笑容感染，不自覺地展露笑顏。她甚至感覺自己有種使命，要拯救所有孩子的笑容。

今天，小羚課後被老師叫到教員室談了一點功課的事情，面談後她馬上就收拾好書包，趕到糖果店幫手。來到店門外，她已看見幾個比她年紀小的孩子在店內等她。

「漢堡神偷！」小羚一手叉腰，一手指著店內的一個小胖子。

那小胖子轉過頭來，嘻嘻地笑，說︰「姐姐你來了！」

漢堡神偷是小羚為小胖子改的花名，因為小胖子最愛吃漢堡軟糖。

「你回來了，今天遲了一點呢。」小羚爸爸站在收銀台前說。

「嗯，被老師訓話了。」小羚笑說，摸了摸漢堡神偷柔順的頭髮。

「為甚麼？是不是追不上進度了？你可以不用每天來幫忙的。」爸爸擔心地說。

「不是啦！小問題而已！你不讓我來店舖幫手的話我會生氣喔！」

「我要與姐姐玩！」一個小女孩在小羚旁邊嚷著。她每天都會扎兩條辮子，小羚都叫她「孖辮妹」。

「我也要！」漢堡神偷附和著，在他旁邊的還有「學霸」和「小王子」。

「看吧！」小羚對爸爸說。看著這班孩子天真無邪的笑容，是小羚在這裡工作的最大動力，也是她快樂的泉源。

爸爸沒有辦法，只好笑著從收銀處走出來，與小羚交換位置，收銀處的高度剛好到她的手肘。

「我走了喔。」爸爸說，小羚回了一句︰「回去睡一會兒吧。」

他們的家就在糖果店所在的大廈之上，可謂十分方便。

爸爸離開後，店內的平均年齡隨即大幅下降。

「來囉！跟之前一樣，麻芝姑，嬴了我才能有糖果送喔！」小羚對面前的四五個「小嘩鬼」發出挑戰。

每天，她就是這樣一邊賣糖，一邊跟小朋友玩遊戲，直至他們滿載而歸地離開，天色漸暗，店舖回復平靜以後，她就會拿出當天的功課做上半小時至一小時，然後等待爸爸回來，一起關舖回家吃飯。

這天，劇情原是正常地走著，但在她拿出了作業準備開始做的時候，一個男生走進店來，看上去年紀與她差不多。他瘦削的身形，配上一把蓬鬆的散髮及無神的眼眸，給人一種陰沉的感覺。

重點是，他跟所有進來店舖的孩子都不同，他的臉上，完全沒有笑容。

想阻你幾分鐘聽一首歌...

聽左已去原post幫推

好值得支持佢似乎真係想找哂幾百條數

題材幾好
由故事名+陽光女主角+遇到個陰暗男
估計女主角會做啲咩野去改變個男主角

LM跟進

多謝支持

好可愛嘅故仔，已正評，
會繼續睇，加油呀！

多謝巴打！

#2

那個男生的臉上沒有一絲笑容，深邃的眼神裡沒有一點神采，一整個愁眉苦臉的樣子。小羚就像平常接待顧客一樣，開朗地說︰「歡迎光臨！」

然而，他卻一點反應都沒有，只是在放滿糖果的一個個四方格子櫃之間踱步。

「想吃甚麼隨便選喔！」小羚再說，但那男生始終對她不瞅不睬。

她決定了，他就叫做「奇怪男」。

奇怪男在店內逛了一圈，才拿起了一個袋子開始夾糖果。每次夾糖的時候他總是有所遲疑，就像是下不了手。到最後，在琳瑯滿目的款式中他就只夾了可樂糖、黑加侖子糖和另外幾款也差不多是黑黝黝的糖果。他向小羚結帳時，小羚忍不住問他︰「不選多幾款嗎？」

他搖搖頭，找續後就拿著糖果轉身離開。他走到門口時，小羚叫住了他︰「明天你再過來吧！我介紹其他更好吃的糖果給你。」

他頓了頓，沒有回應就離開了。

翌日，小羚如常上班，漢堡神偷來了，她親切地喊了句︰「歡迎光臨！」但漢堡神偷卻顯得神情低落。

「發生甚麼事了？」小羚從收銀處走出來，蹲在他面前摸他的頭髮。

原來他剛剛在家裡被媽媽罵了，然後就跑了出來，沒地方好去，只好來到糖果店避難一下。

他拿了一大包漢堡軟糖來到小羚面前，正要付錢，媽媽卻在店門出現。只見媽媽臉色鐵青，並對漢堡神偷直眉瞪眼。聽得她喊道︰「臭小子，果然你又來這裡偷買零食！你想我不給你零用錢是不是？」漢堡神偷慌了，手上的零錢都掉在地上。瞧見此情形，小羚也是有點不知所措。

漢堡神偷的媽媽踏步上前，一隻手往漢堡神偷的耳朵抓去。就在此時，她的手機聆聲響起了，她才停下步伐。

「喂？甚麼？你怎麼連這樣的事也做不好？」她咬牙切齒地說，而且十分大聲。她看了在場的小孩子一眼，就轉身走到了門外繼續說。

小羚再瞧向漢堡神偷的臉，只見兩顆豆大的淚珠從臉頰滑下，嘴唇都在微顫。

小羚細聲地說︰「這次我請你吃吧！」

漢堡神偷抬起頭，流露出感激的目光。小羚瞧見他的媽媽仍在外頭講電話，又從收銀處的檯底拿出了一個罐子，罐上印著的糖果牌子是他未見過的。

「請你吃！吃完就會開心起來！」小羚笑說，遞給他一顆糖果。

這是一款日本新推出的果汁軟糖，充滿嚼勁的軟糖包圍著中心的百份百純果汁，給人雙重享受。漢堡神偷放進口裡咬了咬，表情頓時幸福洋溢，嘴角控制不住上揚。

「好好吃！」漢堡神偷重拾笑容，這時，他的母親亦帶著怒氣回到店內。

「快跟媽媽回去吧！」小羚悄悄地說。兩人相望而笑，漢堡神偷便抱著糖果離開。

只要能笑就好了。今天她又成功拯救了一個孩子的笑容。

小羚高興地收起她的秘密武器，等待下一位顧客來臨。

然後，奇怪男來了。

小羚急不及待地上前，拿起了購物籃，興奮地說︰「等你很久了！來吧來吧！讓我幫你選些好吃的糖果吧！」

奇怪男果然名符其實，他對於一個可愛女孩的連番喊話竟然能面不改容，雙腳像被釘住了一樣動也不動。

奇怪男看見小羚開始把不同的糖果丟進籃子裡，便說︰「我……不是來買東西的。」

「嗯？」小羚舉高的手因他的說話而定格了，看起來有點滑稽。

「我想說……你的糖果都很難吃。」

「甚麼？」小羚不敢相信自己聽到的說話，回過頭來，雙眼眨了眨。

「就是……都很難吃。」奇怪男沒有看她，雙眼斜斜地看著地板。

「好！」小羚放下了籃子，在其中一個糖果櫃中拿了一顆店內最好賣的糖果，拆開了包裝，塞到奇怪男的手掌上。

「你試試這個。」小羚自信地說。

奇怪男把糖果放進嘴裡咀嚼了一會兒，然後搖了搖頭，臉上依然沒甚麼表情。

「原來你是來拆招牌的！看招吧！」小羚好勝心起，回到收銀處，拿了一顆剛才的「秘密武器」讓他品嘗。

他的反應跟漢堡神偷差天共地，面對如此厲害的味覺享受，他竟然連一絲微笑也沒有。

「你輸了。」奇怪男口裡沒說，但小羚知道他心裡一定如此說道。

小羚嘆一口氣，讓自己冷靜下來。奇怪男轉身要走，她一手拉住了他。

「最後機會。」小羚說得誠懇，奇怪男也就留下來了。

小羚再次從檯底取出了一個罐子，從中拿出了一包糖果。不過，這次糖果的包裝並不是寫著日文，是一種奇怪男看不懂的外語。那是一款在芬蘭出產的糖果。

「你試試這個吧。」小羚拆開了包裝紙，把圓餅形的糖果交給他。

他咬了一半，然後作出了一個兩人都意想不到的反應。

「哇！」奇怪男類似青蛙一般的叫了一聲，是想要嘔吐的聲音。

「好難吃！」他跑到垃圾筒的位置，把口中的糖果吐了出來，又伸出了舌頭，表情扭曲。

明明他剛才一直都是陰陰沉沉的形象，如今卻做出了如此誇張的反應，小羚也是被嚇到了。

其實她也沒有吃過這款糖果，好奇的她便拆了另外一個來吃。

「哇！怎麼這麼難吃！」小羚打了個哆嗦，把糖果吐在一張紙巾上。

「口感像車軩，味道像中草藥……」她試著描述這糖果的味道。

「對吧！難道你之前沒有吃過嗎？」奇怪男驚奇地問。

小羚天真地搖頭。糖果雖然難吃，但此刻她的注意卻落在奇怪男的臉上。

他終於正眼與自己對視了，他的目光也終於流露出幾分神采。雖稱不上開心，但他嘴角上揚，讓小羚看到他雪白的牙齒。

「哈。」小羚笑了，放了另一塊糖果到口裡。

「其實挺好吃的啊！」小羚邊咀嚼邊說，奇怪男一臉茫然地看著她。

「真的很好吃啊！你要不要再試一試？」小羚又遞了另一塊給他，他吃了，還是表現出想吐的反應。

「這樣的味道你也能出說好吃兩個字？」

「對啊！好吃！」小羚看著他，愈笑愈燦爛。

奇怪男當下只覺面前的這個人很奇怪，但自己卻忍不住跟著笑了一聲。

他連忙別過臉，不讓小羚察覺到。

「你笑了！」小羚看到了，滿心高興地說。

她也同時明白到，為何爸爸曾對她說這款糖果才是真正的秘密武器。

推

#3

那天以後，奇怪男仍來過糖果店買糖果兩三次，不過他再沒有像那天一般展露笑容，他依然掛著一副撲克臉。

所以小羚繼續稱他為「奇怪男」。

他每次買的糖果都很特別，明明店內的款色七彩繽紛，他卻總是喜愛一些黑沉沉的糖果。這日小羚在學校遇到好事情，心情高興得很，便亮起與奇怪男玩樂的念頭。她拿出了罐子，問正背向她的奇怪男︰「喂！你有興趣再吃一個嗎？」

奇怪男轉過頭來，露出了一絲嫌棄。

「不然這樣吧！平常我都會跟別的小孩玩遊戲並送他們糖果。這次反過來，你嬴了我，我就不逼你吃。」

「我又不是小孩……更何況你又逼不了我吃。」

「來嘛！別裝酷嘛！來玩一下嘛！」小羚撒嬌地說，奇怪男耳根微紅，慢步走到她面前。

「玩甚麼？」他問。

「嘻嘻！」小羚知道她的引誘成功了，說︰「麻芝姑。」

小羚伸出兩隻手成握拳狀，卻見奇怪男一臉呆板，才發現他並不會這遊戲。於是，小羚很快地對他講解了遊戲玩法，又與他先練習了一下。經過一輪激烈的比試，奇怪男在沒有懸念下輸了，小羚神氣地拿了一塊那天吃過很難吃的糖果給他，說︰「願賭服輸。」

奇怪男不願意地接過，他在咀嚼的時候，臉上的五官都是扭在一起的。小羚在一旁哈哈地笑，奇怪男反問她︰「你怎麼不吃？」

「我怎麼要吃？」小羚嘟起嘴。兩秒後，她卻也丟了一塊到嘴裡。

她吃得津津有味，奇怪男說︰「你是傻的嗎？」

小羚瘋狂點頭，奇怪男沒她好氣，正要轉身離開，小羚卻問︰「你啊……為甚麼總是不笑啊？」

他背著小羚說︰「沒甚麼，就是不喜歡。笑又沒甚麼用。」

「不會啊！」小羚提高了聲量，引得奇怪男再次回頭看她。

「有時候，一個人的心情是會影響很多東西的。就像這款糖果，沒錯，它很難吃，但我吃的時候很開心，吃著吃著就變得好吃了。所以如果你總是這麼陰沈的話吃甚麼糖果都會是不好吃的。」

說罷，小羚又給了他一個燦笑。

「胡說八道。」他轉過身，走出了店舖。

兩年了，自從升上高中以來，他就再沒有笑過。

同一時間，小羚爸爸與奇怪男擦身而過，回到店來，他察覺到奇怪男的古怪神情，便問女兒︰「發生甚麼事了嗎？」

「我把你珍藏的甘草糖介紹給他啦。」

「喔？真的？他會不會被嚇怕了，從此不再來這裡啊？」父親邊說邊笑，臉上的皺紋都變得明顯。

「不會啦！我相信他一定會再來的。」小羚充滿信心。

#4

今天孖辮妹和她的媽媽來到了店舖買糖果。她的媽媽甫進入店內，就走到小羚面前神態凝重地問︰「最近有甚麼奇怪的人經過附近嗎？」

小羚想了想，搖頭說︰「好似沒有，怎麼了？」

孖辮妹的媽媽用手機打開了一則新聞給小羚看，並說︰「早幾天，這附近好像差點發生拐帶兒童事件。」

「是嗎？」小羚感到詫異，因為糖果店所在的這個商場一向治安也不錯，碰見的多半是熟悉的街坊。

這家店一向深受小朋友歡迎，很多時候小朋友都是放學後一個人或和朋友一起來，聽得孖辮妹媽媽這樣說後，小羚也察覺到最近的確多了父母陪同小孩來買東西的情況，暗暗點頭。

沒多久，孖辮妹買完糖果走了，別的小朋友也陸續散去，又到了小羚做功課的時間，也到了奇怪男平常會出現的時間。

「你來了！」

小羚看見奇怪男步入店舖，情緒立即高漲起來，彷彿哄他開心就是小羚每次看到他的任務。小羚的願望是讓所有人開心，她已下了決心要拯救他。

奇怪男一如既往地無視了她的歡迎詞，逕自往糖果櫃走去。小羚拿出了甘草糖的罐子，揮手問他︰「你不買這款嗎？可以給你優惠喔！」

「鬼才會買。」奇怪男冷冷的道。

「呵呵，還是你要玩遊戲？」小羚挑逗地說。

奇怪男回過頭來，瞪了她一下，沒有回話。

半晌，他只拿了一包黑加倫子橡皮糖來到收銀處前。小羚怔了怔，問︰「這就夠了？」

「反正你的糖果都不好吃。」

「那麼你又為甚麼來買？」小羚反問，他卻回答不上來。他付了錢後，小羚發覺他一直瞧著自己放在桌上的數學作業。

「怎麼了？你也在學這些嗎？」

奇怪男不置可否，小羚便乘勢而上︰「讓姐姐教你吧！」

「不用了，再見。」

「來吧。麻芝姑。」小羚給了他一記鬼魅的笑容，引得他答應了她的挑釁。

「麻姑！」「芝！」「芝！」「哈哈！」

奇怪男當然是輸了，畢竟小羚擁有超過一年的實戰經驗。奇怪男拿出了他最近的一份測驗卷，小羚翻了一遍，臉上的驚訝就像是看見了甚麼奇珍異寶。

「也考得太爛了吧！」

奇怪男感到被羞辱，臉上又紅又綠的，把試卷搶回來。

「剛才說好的喔！比試輸了就要讓我幫你補習。」

奇怪男怪男雖然不服氣，但還是走回來，把試卷放回桌上。

「嘻嘻。」

如此，兩人的師生關係就此展開，接下來的兩個星期，奇怪男每兩三天就會來找小羚補習。有時候補習晚了，小羚爸爸回來瞧到了他們圍在收銀處做功課，也沒有打擾他們，讓他們做好了才關店。

兩個星期過去，今天奇怪男拿著他最新一份試卷來到糖果店。他把試卷丟在桌上，鄙視著小羚。

小羚笑著拿起試卷檢閱，高興地說︰「很好啊！你進步了二十分耶！」

「但還是不合格。大姊，你教我的東西，很多都是錯的……」

小羚抓抓頭，不負責任地說︰「你考不好就怪我囉！」

「我走了。」

「先別走啦！李子峰！」奇怪男一陣恍神，這是小羚第一次叫他的名字。

他見小羚拿起一支原子筆，在試卷上寫著不知些甚麼，上前看，發現小羚在他的名宇和成績的旁邊畫了一個笑哈哈圖案，又寫下了兩個字。

「小羚。」李子峰把它念了出來。

「對啦，這是我的名字。我叫你甚麼好呢？小峰吧！」

「喂，別亂改……」

小羚塞了他一塊甘草糖，說︰「你要是總是這麼冷漠是交不到朋友的喔！小峰！」

「我就是沒有朋友。」小峰細聲地說，說了之後就沉默了，更好像有點想哭，眼眶泛紅。

「那麼我就做你朋友囉！」小羚拋了一塊甘草糖入口，邊咀嚼邊說︰「這一款是辣的，更有趣！」

小峰吃了，果然很難吃。

不過，才剛要哭出來的他竟笑了，笑得比任何時候都開懷。

「對喔！哭完就要笑啦！」小羚此刻的笑容就像旭日般燦爛。

「我能問你嗎？為何你總是在笑？」小峰不解。

只見她對此問題不以為然，淡淡地說︰「因為……笑著笑著，彷彿就甚麼事情都能熬過去了！」

留名

多謝你！

#5

「你在醫院？好啦，我現在過來。」小羚掛上電話，從收銀處走出來。

兩人本來正聊著，小羚突然收到爸爸的來電，她在聽電話的時候，一直神色不對勁。

「發生甚麼事？」小峰擔心地問。

「抱歉呢，本來還想跟你聊多一陣子，但我媽媽出了點事。」小羚抱歉地說，開始收拾店內的東西，準備關門。

「要幫忙嗎？」小峰問。

「好啊！」小羚毫不客氣地說，並叫他幫忙把沉重的鐵閘拉下來。

翌日，小峰比平常的時間早了一點來到糖果店，進店後，卻一反常態，直接往小羚走去。

「歡迎光臨！」

「你媽媽……沒事吧？」他問。

「沒事啦！長期病患，都習慣了。」小羚掛著一個笑臉，就跟平常一模一樣。

「好吧……」

「謝謝。」小羚說，笑容中充滿感激。

這天兩人都有一大堆功課，所以小峰在店裡待了很久。小羚爸爸回到店舖，看到兩人都趴在桌上一般孜孜不倦不地寫，心裡感到欣慰。

「你回來了！我們收拾東西吧。」小羚對父親說，也對小峰說。

「嗯。」小峰微微一笑，把作業都收起來。

「小羚，」父親說︰「這段日子我可能會晚一點才回來。」

「沒問題啦！知道了，我會好好顧店的。」小羚說，眼睛偷瞥了一下小峰。父親發現了，不禁笑了出聲來。

「嗯？」小峰不明所以，一臉困惑。

「再見囉！」

「再見。」 離開前，小峰又看了小羚一眼，才踏出店門。

小峰獨自走在回家的路上，行人摩肩接踵，但始終沒有一個他認識的人。每天一個人上學，一個人放學。父母因為工作的關係每天都很晚才回家，一天的大部份時間他都是一個人渡過。

在學校裡，他沒有一個朋友，因為他不愛說話，也不愛嬉戲，一個如此奇怪的孩子一點也不討喜，自然沒有孩子願意跟他玩。

他又是為何當日會走到小羚的糖果店來？他也不喜歡吃糖，因為他總是一個人在吃，他獨自吃的糖，都是苦的。然而，那天經過了小羚的店門外，一列列整齊地擺放在櫥窗的糖果卻再次勾起了他心裡的渴望，心裡有把聲音告訴他︰「再給它一次機會吧。」

可是，買回來的糖果卻也是苦澀的，他感到莫名的憤怒，他開始懷疑世上所有的糖果都是難吃的，所有的店家都是騙子。他再次回到小羚的店舖，打算對小羚發洩他的不滿。但卻也因為這次與小羚的再會，他的人生從此改變了。

小羚教會他如何笑，他終於開始能夠感覺到自己並不是一個人。

「大概我不會再需要一個人在家裡哭了吧？」他心裡想著。他很感激小羚，也覺得小羚是一個很厲害的人。他同時羨慕著小羚，盼望有一天能變得像小羚一樣，能夠如此自然地、開懷地笑。

過了兩天，小峰又到糖果店去了。雖然下課的時候要補交一些功課導致遲了一點才離開學校，但這反而使他更期待能見到小羚。

他幾乎是用跑的姿態走入糖果店的。「她一定會感到吃驚吧？」他心裡興奮，亦已預想到當他踏進店門，他就會馬上聽到小羚那句耳熟能詳的「歡迎光臨」。

然而，事情卻發展得與他想象中有一點偏差。當他看到站在收銀處的小羚時，小羚正在發呆，眼神放空。在他的印象中，小羚總是活潑好動的，因此他從未見過小羚發呆的樣子。

小峰在門口站了三秒，小羚才察覺到他。

「歡迎光臨！」她高聲說道，聲調語氣與平常無異，臉上亦重新掛上了笑容，就像是本能反應一樣。

「是我多疑了嗎？」小峰想。

接下來，他們倆就像平時一樣，一邊吃著糖果，一邊做功課和溫習。雖然一切看似平常，但小峰總是感覺小羚今天的表現跟之前有點不同，她的反應遲緩了，笑起來的時候臉上也像是多了一層薄霧，有點在遮掩甚麼的感覺。

小峰看這些是最準確的，因為他很明白心裡藏著悲傷的樣子是如何。

小羚的手機響了，是爸爸的來電。

「爸……爸？甚麼事了？沒事啊……店裡一切都很好。」小羚與她爸爸對談著，言談中有點不尋常的緊張。

「難道是她媽媽的病情怎麼了嗎？」小峰猜想，心想是這個原因的機會挺大。

「會沒事的……」在小羚掛線後，小峰稍稍地安慰說。

「嗯？」小羚似是有點不明所以，但很快就明白過來，回了句︰「謝謝。」

今天的小峰膽子壯起來了，他決心要變得勇敢一點，因為小羚是個好女孩，又願意與他做朋友，所以他不能再如以前一般。除了笑，他還想作出更多改變。即使知道自己的能力有限，但他也想成為小羚的一點力量。

於是他比之前主動說多了話，也把曾在網上看過的笑話跟小羚分享了，成功逗得她很開心。

去到某個時間，小羚看著小峰笑說︰「你今天真多話說啊！不像你呢！」

小峰高興極了，說︰「我以後都這樣……好不好？」

只見小羚臉紅起來，她馬上別過臉去。

「謝謝你呢……小峰。」突如其來的感謝，使小峰的臉也變得紅通通的。

不久，時間不早了，小峰開始收拾書包。這時，小羚卻叫住了他。

「喂。」

「嗯？」

「沒事了。」

看著小羚欲言又止的模樣，小峰心中的不安又再浮現。他走到小羚面前問︰「你沒事吧？」

「我……沒事啊！」小羚在笑，但一點也不自然。小峰想瞧清楚她的表情，不覺意往前靠了一點。

小羚卻突然驚恐地往後彈開，背脊撞在收銀處後方的牆上。

「對……對不起。」小峰為他突然靠近的行為道歉。

只見小羚不住搖頭，說道︰「沒事沒事！」

作為賠罪，小峰取來了一包糖果要買。小羚依然笑著，嘴上又連番說著感激的說話。

可以，就在找續的時候，小峰的手不小心碰了她的手一下，她就馬上把手縮開了，使小峰愣了愣。

「你一定是發生甚麼事了。」小峰敏銳地看著小羚說。

小羚仍然否認著，但她臉上的笑容，卻彷彿快要崩塌。

今晚最終回

咁快
唔會最後所有嘢都係幻想係精神分裂掛

今次只係短篇黎嘛
冇你所諗咁複雜不過你令我諗起幻愛，套戲好好睇

咁等你最終回啦
劉俊謙好靚仔會長

會唔會有靈異野發生

劉謙同蔡思韵好有火花

唔會

#6

孖辮妹像衝刺一般的跑進糖果店，把媽媽甩在後頭。媽媽一臉無奈，同時又掩不住心裡的幸福。

小羚站在收銀處一隻手托著下巴，喜孜孜地說︰「歡迎光臨！」

孖辮妹走到小羚面前，露出她可愛的兔牙說︰「今天我在芭蕾舞比賽得冠軍了！」小羚驚嘆一聲，並為她鼓掌，她的媽媽站在後面，表情也是十分欣慰。

看到孖辮妹在店內亂蹦亂跳，小羚很是高興，因為以前的孖辮妹是不好動的，她之所以會變得活潑可愛，都是小羚的糖果的威力。

轉眼間孖辮妹又回到小羚面前，雙眼像兩顆水晶般晶瑩地瞧著她。她馬上會意，拿出她的秘密武器，送了幾顆給孖辮妹。孖辮妹立刻就拆開了來吃，臉上都是甜美的笑容。現時在場的孩子還有好幾個，但他們看到了，也就只有羨慕的份。

小羚也不怕害店舖損錢，口出狂言︰「你們以後只要考試一百分或有甚麼事情得獎了，我就請你們吃糖！不然的話，玩遊戲嬴了我再說吧！」孩子們一聽，都乖乖走到小羚面前排隊跟她玩遊戲。

一個下午這樣就過去了，像很多個平凡的下午一樣。

孩子漸漸散去，陳列出來的糖果也需要整理和補充。小羚從儲藏間拿出了兩個紙皮箱，細心地整理每一個櫃子的糖果。

一個中年男人走進店內，小羚瞧了一眼，總覺得好像有點面熟。雖說最近多了家長放心不下孩子於是與孩子一同前來，平時也有一些大人來買東西，但整體而言大人在店舖出現的比例也是偏少，所以來過的大人她都會有點印象。

她並沒有太在意那個男人，如常地喊了一句「歡迎光臨」，就繼續蹲在一旁整理貨架。

半晌，她把兩大箱的糖果都擺放好了，卻發現那個男人仍在店內，他手上雖然拿著一個籃子，但籃子是空的。

小羚秉持著良好的服務態度，帶著笑臉問他︰「喜歡吃怎樣的糖果？可以介紹給你！」

那個男人瞧了她一眼，卻沒有回話。小羚也不介意，走到其中一個櫃子前拿起了一包橡皮糖，說︰「這個牌子的橡皮糖口感很好喔！」

「那麼我要一包。」那個男人說，但自此目光一直落在小羚的臉上，更露出了怪異的笑容，似笑非笑的。小羚有種不寒而慄的感覺，她把橡皮糖交給那個男人後，就回到收銀處的位置。

此時此刻店舖就只有小羚和那個男人兩個人，而那個男人又一直盯著她看，使她心中的不安感漸漸強烈，但敬業的她為了保持形象，臉上仍是保持著和善的笑意。

那個男人拿著籃子來到她面前結帳，小羚在按收銀機的鍵盤時，那個男人忽然說了句︰「阿妹，你很可愛，就像這些糖一樣。」說罷，他竟舔了一下嘴唇，又露出了他泛黃的兩排牙齒，下排更少掉了一隻。

小羚被嚇到了，面前的男人卻一直在笑，「嘻嘻嘻嘻」的低吟傳入小羚的耳窩。小羚覺得十分可怕，她的心跳在加速，雙手微微抖動著把找續的鈔票遞給那個男人。

那個男人接過了，下一秒，他竟一把抓住了小羚右手手腕！小羚的心藏像跳了出來一樣，腦袋空白了一刻，然後拼命地掙扎。但對方氣力比她大得多，她不但掙脫不成，反被那男人拉到接近他胸膛的位置。

「放手啊！」小羚不斷叫喊，但店舖門外並沒有半個人經過。

那男人想把小羚的另一隻手也抓住，但被小羚避開了，他改為伸長手臂，手掌繞到小羚的腦袋後面，打算把小羚的整個頭抱過來。小羚料不到他的這下動作，整個上半身就被他扯過去了，身子擱在收銀檯上。

「來做我女朋友吧……嘻嘻嘻！」

「我不要！」

小羚仍在奮力掙扎，手腕也被壓出了那個男人的抓痕，然而她的臉卻與那個男人的臉愈來愈接近，再掙脫不了，那個男人就能強吻她……

這己經是小峰來到店舖前半小時發生的事。

小峰察覺到小羚臉上的異樣，決定先不離開。他再次放下了背包，站在小羚面前，關切地問︰「到底發生甚麼事了？你的笑容都不同了。」

小羚依然搖頭，小峰感到生氣，看著她的眼睛說︰「你不說，我就不走。不然等你爸爸回來，我再跟他說你今天有多奇怪。」

「不要跟他說。」小羚說，聽到小峰提到爸爸，小羚的身體開始顫抖。

「好，但你能跟我說嗎……」小峰再三說著，希望小羚不要隱瞞。

「真的沒事啦！」小羚笑說，隨手拋了一顆糖果到嘴裡。

小峰的心裡揪住揪住的，因為小羚的笑容實在太奇怪，表情和行徑和平日的她截然不同，她此刻的笑容絕對不是真心的。作為一個每次都會被她笑容感染而得到力量的朋友，小峰不願看到她現在偽裝出來的笑臉，因為這樣她就無法實現她的夢想的。

小羚要實現她帶給客人歡笑的夢想，臉上的笑容就必須真摰而坦誠。

「拜託你了，請讓我為你分擔你的不安。」小峰鼓起了勇氣，輕輕握住小羚的雙手。

小羚看見小峰誠摯的樣子，心中突然多了一分祥和，就像是本來傾瀉而下的一場大雨，突然天空出現了一線曙光。她終於敞開了心扉，對小峰說︰「只是……剛才有人想要非禮我罷了。」

「甚麼？」小峰驚嚇地叫出來，他是第一次聽到身邊的人遇到這種事，當下他張口結舌，不知該說甚麼。

「你……沒事吧？」小峰問，小羚反像是在安慰他一般笑了笑︰「沒事啊！我把他趕走了。」

小峰知道她只是在強顏歡笑，打量了一下她，發現她右手手腕上有一道血痕。

「你受傷了！」小峰大喊，小羚卻只道︰「小事啦！被他的指甲刮傷了而已。」說罷，她把自己的衣袖拉下來了一點，把傷痕蓋住。

小峰心裡既擔心又無助，因為他不知自己現在該做甚麼。他靈機一動︰「報警吧！這裡有閉路電視嗎？」

小羚指了指店舖的一個角落，說︰「有啊，但不需要把事情搞大啦。」

小峰左看右看，雙手不斷在弄指甲，顯然是心裡很慌亂。小羚搭著他的手，笑說︰「傻子！怎麼你好像比我還害怕呢？」

小峰心想︰「如果今天出事的是我，我會甚麼辦？快想！」想了半晌，他卻甚麼也想不出來，因為從前他就不是個勇敢的人，他被欺負時，就只會哭，唯有哭，他才能為自己得到一絲救贖。

「我也只會躲在家裡一個人哭啊……」他不知道自己可以如何幫助，也不知道可以如何安慰。他抬頭望向小羚，只見她的一隻手仍溫柔地放在他的手背上，臉上是一個溫暖的笑靨。

不對的，明明傷心的是小羚，為何她卻仍能保持笑容？不該是這樣的，他認為這不是正常一個遭受非禮及暴力的人該有的反應。

「你……哭吧。」小峰說，他知道，現在小羚應該要哭的。

「嗯？不會啦！我從來都不哭的。」小羚說，仍然笑著。她每笑一次，小峰就感到心痛一次。

「不，我們總會哭的。不要再強裝開心了。」小峰柔聲說著，小羚慢慢收回自己的手，頭緩緩垂下。她的雙手握成拳頭，就像是在竭力忍耐著甚麼。

「哭吧……這裡沒有別人會聽見。」小峰續說。

「嗚……嗚……」

小羚哭了，她的哭聲一發不可收拾，抽泣聲在店內回盪。

埋藏在小羚心底裡的恐懼、不安和軟弱全都在頃刻間爆發出來。剛才的可怕畫面像爆竹般被點燃了，一發不可收拾。她哭的歇斯底里，眼淚不絕地流下，漸漸身體失去了支撐的力氣，跪坐在地上，整個人消失在收銀處的後方。

「剛才……我真的很害怕……幸好我……來得及拿……拿起一個夾子打他的頭……他……他才放開我走了……」

小羚一字一句把剛才的經歷說出來，從她的說話當中，小峰完全感受得到當時她的驚慌和無助。

「嗯……現在都沒事了。」

「現在已經沒事了。」他重覆著，溫柔地。

他沒再說甚麼，也坐到地上了，兩人各自靠著收銀處櫃檯的兩邊，一個負責哭，一個負責聆聽。

這個世界，總是教導我們如何笑，但卻很少教導我們如何哭。

小羚很喜歡笑，是因為她總覺得笑容的力量很大，開心的時候笑，不開心的時候也要笑。笑著笑著，自己好像就能更有勇氣和動力面對所有事情。

在媽媽確診長期病症時如是，在剛才她被人非禮時亦如是。

只是，她高估了笑容的力量，更高估了自己的力量，其實她並沒有和別人不一樣，她也只是個脆弱的孩子。雖然平時都是她給予別人信心，但這一次，她倒下來了，她無法再堅強下去，她失去了一切自信。

不知過了多久，小羚哭聲漸止，她站起身來，發現小峰仍在，小峰回頭看她，臉上是一抹窩心的微笑。爸爸恰好回來了，小羚和小峰對了一眼，都有了一個共識。

在小羚爸爸得知事情發生經過的一刻，他哭了，也馬上抱住了小羚。小羚亦再次哭了，熱淚流到爸爸的肩膀上。爸爸把小羚抱得緊緊的，心裡盡是對自己沒能好好照顧女兒的責備。

爸爸一直說對不起，小羚則一直搖頭。

他們翻看了閉路電視，發現犯人的臉容清晰可見。他們馬上報警，警察來到店舖下了口供，但不排除之後仍要到警局走一趟。

事情暫告一段落，小羚、小峰和小羚的爸爸坐在下了鐵閘的店舖裡，心中餘悸猶存。小峰看著小羚三魂不見了七魄的臉，柔聲說︰「已經沒事了。」

小羚看了看他，又看了看爸爸，微笑說︰「嗯！」

時間已經很晚，小峰在離開前問小羚要了兩塊甘草糖，接過了後，又分回一塊給她。兩人一同把糖放入口中，表情如出一徹地猙獰。下一秒，兩人都笑了，笑得眼睛都張不開，眼淚都要被逼出來。

「這是極鹹口味的甘草糖！」小羚吐著舌頭說，小峰則笑得開懷。

「哭完了，就要笑啦！」小峰得意地說。

儘管他們覺得這糖果很難吃，但他們都得到了真正的快樂。

這一天，小羚被拯救了，現在她的笑容比從前任何時候都要燦爛。

-全文完-